一齊睇下 中國銀行「原油寶」受害者，

一個字慘
好多人本金冇曬 重要賠多3倍本金

梁國雄.jpg

維權啦

畀檔m走曬囉

梁國雄議員

梁國雄 議員

你張圖朦到仆街

石油版雷曼

死光最好.jpg

一個月三千退休金扣晒佢
再迫佢出黎做野還錢

喺支國玩訴訟?
未見識過之前p2p 事件?

中國人學人維權?
笑話

會唔會變雷曼2.0?

請有點骨氣，願賭服輸

雖則你遇上果個係老千

支油寶

其實唔會升返咩 咁驚做乜

尋釁滋事

中銀自己唔轉倉要個客賠

俾中銀斬咗倉，今日升到100蚊都唔關你事啦

信黨 信政府

支那玩得呢類投資都算中產黎
一野輸鳩哂 小粉紅大勝

比人斬咗倉仲要倒賠錢喎老友

期指

已經完左 到期了
升到200蚊都唔怪佢地事

好多都暴發戶國家要錢駛下姐

根本勁過雷曼雷曼你唔玩槓桿最多輸本，今次就輸突

NMSL

大佬
你係唔係基
引9人屌9你

支那人無一個係無辜

我屌你老母你班支那人玩期貨同我講維權

雖然死光最好 但呢獲中銀唔要臉 公字都係個客輸又係正宗仆街
肯撚定就係違規銷售 我真係唔撚信以支銀何d 垃圾金融“人才”可以講得掂期貨呢d野比D 60 70歲既老野

慘乜鳩輸打贏要投資包賺㗎咩

支那除咗騙子乜都係假就係人都知, D支那人仲要成副身家揼落去

我唔係太識呢啲操作
但其實支銀會唔會自己轉左倉/斬左
但係因為佢唔掂 所以要散戶夾錢養銀行
咁樣根本一定係破產 唔係就跳樓
搞死咁多人銀行都係收唔到數
然後仲要自己嘔番果-37出黎

啲中文真係「對65歲以上人士進行告知」

第1張圖點睇勁細

依單真係百年一遇，輸到破產都係光榮既

佢斬倉係第二日嘅朝早 跟wti close price

佢係冇轉倉 冇斬到 博反彈先搞到咁

好似08雷曼迷債苦主嘅個案 但係係衰十倍

座野個名想點？又太古又香港咁

個張圖最精采 入去放大睇啦
我都係咁睇 原圖好濛 我冇計
但太精彩

一般玩期都係強制平倉 中銀係等轉倉

正! 多D花生plz

我都諗緊會唔會其實轉咗 然後繼續昆鳩班傻仔

有沒有?有沒有?有沒有?
問問問，問你老味。大局為重，識唔撚識呀，支那種?

香 港 國 寶 ： 許冠傑

痴撚線，連大陸佬都收左美國佬錢搞事

學費黎架

跟賣料狗買波仲好，起碼輸曬就算，唔駛再賠錢比馬會

咁係你唔了解件事
人地簽左簽最後會平倉/轉倉 唔會倒賠
依家係搞到倒賠 係銀行既操作失誤

輸曬本金冇得屌 但倒賠就仆街

IFC開始出現人龍

中銀收美國佬錢
你睇下張單收美金既

當日有SMS話轉左倉 最後係冇轉

香港有冇依個原油寶買？

座嘢係香港興業同太古共同發展

你還有黨呀

其實都幾慘

鄉土班5毛係講到啲客死蠢而中銀係冇問題㗎
哈哈哈

教導佢地去北京搵習近平請願

中銀係大國企，信心保證，一定冇錯。錯嘅一定係散戶，十成十收左美國佬錢係到搞事

興業同太古合資既商場+寫字樓綜合體
叫興業大古滙

香港興業中心就係個座大樓

我屌你老尾?

今次買左慘撚過雷曼好多 雷曼最多都係輸晒個本 但今次輸晒過本不得止 仲要倒欠銀行錢
正常老人家邊識咁多野 個個都以為買石油就唔會跌到0
仲要個d咩咩寶就可能放係手機app最出面嘅位置等人買 話每年幾%回報 咁就放晒退休金落去
點知撞正百年一見嘅黑天鵝 仲要中銀仆街到唔轉倉
今次應該大把人中招

禁入去放大睇啦

得三千幾戶咁少？

大陸人就死光最好

樓主支金剛棒真係睇死人

唔好為國家添煩添亂OK
收左美國佬幾多錢呀

大陸仲有咩信用評分
而家當佢哋欠款，分分鐘連火車都唔畀搭又盛，真係投胎快啲

我都唔信
中銀大陸咁多分行咁多客
1%買左都唔只3000幾啦

咁支那幾時有口齒過
信支那一成都雙目失明喇

我大概明發生乜事(包括支銀唔平倉)但所謂睇人仆街最開心
支那人輸到連條底橫都無埋都唔撚反共咪抵佢地死囉

死晒就最好呀

變0之餘仲要嘔突

利申：成手USO

樓主張圖寫，啲維權group有5000幾人

唔撚信佢地可以維到權
磅水啦

痴撚線國度

屌你放大左都係睇唔到字
我都忍唔住要出聲

放好少少再放過喇

上面話有95萬人維權

只係發生左幾日 依家每日都大把人入維權gp

沒事兒 支那回血劍

唔關事，有得入我都入去食花生

枱底係轉左嫁啦，係枱面未轉姐

點解中銀唔洗蝕，
要散戶賠錢？
其他銀行都轉到倉

因為已經完成交割 所以而家係要佢地找數

Push

睇完覺得係產品設計問題，唔關操作事。

中國平權?
尋釁滋事罪

張圖幾正
可惜殘體字

支那投資者無一個無辜

炒油係散戶
中銀係agent角色
轉倉慢左係中銀責任
所以d人維權
好似係
利申:我都係入黎學野同恥笑

有可能, 因為玩呢D唔係一般市民

唔還下嘛？ok! 扣你社會信用

回血劍EX

韭菜又被割

轉倉姐係零蚊走晒？

銀行正當做生意就係賺下息差手續費之類， 個客賺定蝕唔係銀行所關心嘅， 但銀行就一定唔可以引火上身， 要賺安全錢。

中銀單嘢唔知佢係有 古惑 定設計失誤， 而家睇落孭咗條數嘅係中銀， 追客都唔知追到幾多， 隨時多一大筆呆壞帳。

期貨
到咗期 已經中止咗交易

但會唔會自己轉撚左同客話冇

05未負前轉06應該最多蝕本金然後強制平倉
起碼唔會輸突
有錯求解

睇個位仲有冇錢係中銀度
有就直接沒收你吹得佢脹?

岩岩睇到維權gp 有link
你上去搵下

3000人中招，2000人食花生...

1:產品設計有問題，icbc ccb冇事

2:銷售手法肯定有問題，啲乜乜寶全站定位係低風險保本高息

終蟈人係抵死，但終蟈銀行真係極賤，仲要威脅納入失信

完全唔識
想問下依家投資者啲錢去咗邊到？
仲有如果所有人都集體唔還又會點發展

建行交行提前轉倉嘅做法就實際好多， 銀行理撚得 提前轉倉 個客輸幾多， 總之就唔可以銀行輸。

直接顛覆國家政權罪啦

支那國你唔還咪拎你其他戶口，其他資產還

啲圖夠閪啦

比雷曼更傷
雷曼最多都係輸錢
今次係賠錢

冇

人地話希望銀行 對65歲以上投資者的子女進行告知。 意思清楚明白呀?有乜問題?

係正常國度，依個會係一個法律問題，但係係大陸所有野都係政治問題。

睇下要雙規行長定尋釁滋事散戶

去到宜家都唔明點解同銀行買基金，仲要倒貼比銀行
係要倒貼概話唔直接買期貨仲好？

又或者咁講
買基金同買期貨仲有咩分別？

一出事中共實想報細數維穩

冇錢唔好買期權啊

簡單啲講、你買左一個蘋果期貨，價值20蚊，唸著升值30蚊，跟著平倉，一係用價值20蚊既合約買值30蚊既蘋果，一係直接將合約以30蚊賣出左，賺10蚊，重點係今日deadline, 一定要今日交收，無得等聽日

以前最多，蘋果跌到0蚊，但宜家因為太撚多蘋果，你強制接貨，又要比運費，又要搵地方擺，全都係成本

啲人就係交收期限，比錢你，唔該同我接晒啲蘋果，我貼5蚊你賣蘋果比你，所以出現負數，無晒20蚊之餘，仲要貼5蚊比人接貨

蘋果交收一個月做一次，無仇報

中行一夜之间输给美国人300亿 而一条山东舰的造价也不过就是200亿

「告知」本身已經係一個動詞
塞多個「進行」落去變進行告知有咩意義
你都唔會講我進行食飯 進行行路啦

真係禁個掣就有錢羸？

本金問題?期油一張都成廿幾萬港幣
而且支那好似冇合法途徑俾支那人買美金交易嘅期貨

咁果300億去左邊個手上？

屌你咩 我去做激光矯視都搞唔掂啦

咁就要睇有冇紅二代中左招 後台夠硬咪有得打官司囉 如果全部都係平民就尋釁滋事

不怕還有黨，輸打贏要，根本同賭錢冇撚分別

同你買對家既人
只不過銀行而家硬食左
所以先追你班老散數

其實呢單嘢關唔關美帝事 係咪報復大陸之前瑞幸咖啡嗰件事

廢青又搞事

中銀自己傻仔唔斬倉

有人用-30蚊美金一桶買1000桶油
有油又有錢賺
贏到笑

報就報話輸得果幾億

人地CME就有曬data總之有傻仔輸左300億

IB就認頭左其中8千萬，如果冇其他大行認頭都幾肯定係中行食曬

有班人就係怪銀行太早轉倉阻住佢發達
出事前一兩日先去中銀開戶口

但睇呢d描述中銀一定有誤導

唔轉倉已經係傻仔
個個都月中開始轉倉
就得佢唔轉

簡單黎講係咪銀行已經找晒數比人

依家剩低就係銀行同個投資者既事？

去到負油價時
好大機連倉都平唔到就結算埋

唔係輸錢咁簡單
係倒貼

轉入自己袋

Cme 話輸4bn USD , 300億你應該講緊港紙
Ib 話自己輸8m USD
琴日 中銀講左話所有client 總共輸左8.5m

臨尾實際要油又有倉既人

佢地就爽喇,冇神神有人敲門送錢上門

要睇支銀斬到幾多倉同有幾多張同結算埋
其實呢個情況唔斬念倉直接結算會仲好
最起碼有野揸手（現貨）

韮菜無得唔還
支銀會係儲備戶口到扣
唔夠數再係信用卡到扣

睇清楚咩叫期指先呀不如, 你以為正股呀

可能班人就係中資嘅人黎

中銀話佢哋都同WTI交涉緊

係,sor
打太快打漏晒D unit

睇錯左迫佢出黎做雞還錢

睇住嚟食喎

其實邊會有投資產品最後半日先轉倉

接貨其實係支那三桶油(三大國有油企)

有錢收兼有油收， 今次和味

然後過一兩個月銀行call loan.
班友唔肯還，之後政府張唔還錢的班人嘅信用評級機制全部降至負數。睇下班友肯唔肯還錢囉

另外個post有巴打咪估係咪三油夾埋中銀出回血劍

包賺架咩？屌你老母

支那三油桶

其實如果支那抵諗少少
食哂d蘋果仲好
本金就無架啦
但最少唔使倒蝕錢

25蚊一隻蘋果仲抵過同俄佬買40蚊隻蘋果啦

香港都有上海街

中銀：回血劍機會嚟喇

上面好興咁玩
早幾年概「餘額寶」都係呢樣，日息0.1厘
當時好多港豬都好葡萄

跟住18年概p2p事件
亦都係同一樣野

只係今次爆在係支銀

真，斬韮菜回血

希望銀行告知投資者的子女

利申 小學畢業都識

所以咪話直情唔平倉
直接結算好過

邊有loan 宜家已經要還啦

哈哈哈

會負數既根本有錢都玩唔起

你仲有國旗呀

咁撚著數既野先唔好恨

唔係紅底黃/白字

負評比樓主

借位推
討論關於5月10號嘅遊行

幸災樂禍嘅人因住比雷劈
歷史第一次負數，個個係度馬後炮

利申：無買

放得錢入個基金，仲要收埋管理費
個基金公司有責任睇住盤數（因為基金公司都要令自己唔好嘔突）
邊有可能反轉追番擺錢入黎概人概數
除非呢舊野連基金都唔係
咁就真係完全唔撚知咩黎啦

你真係好撚醒 中文又叻 叻哂

如果3175唔撚轉倉玩到最後 出面公海post一定死好多人 只係3175提早就轉左倉先冇係香港爆

做佢對家概人
但當日跌得咁急
有機會平唔到倉

支銀都話同wti 交涉緊
即係有合約係結算左

你咁諗
果300億有d送左比對家
有d 買左幾桶油番黎

未必係全部輸俾美國佬 中資都有能力接實貨 分分鐘回血劍黎 出埋電子貨幣 想走數？ chi na is watching you (r money)

個人覺得原油寶係2008中國版雷曼債券

我睇咁多單新聞，個個都話係理財投資工具
仲要改名叫 原油寶

明明就係原油期貨合約
根本似係違規銷售

3175 係提早6月轉9月 呢單係5月轉6月 兩單野黎

如果3175 爆倉
都只係三星基金宣布破產
邊會燒到落投資者身上

治癒

自作孽， 包庇/附和政府隱瞞疫情 ＞ 疫情蔓延 ＞ 世界經濟衰退 ＞ 油價大跌 ＞ 諗住兜底可以有錢賺 ＞ 油價跌到負數 ＞ 輸到要跳樓

on99 3175單日廿幾億成交，唔講以為係匯豐騰訊
一開始沙特自宮跌到6蚊果陣大把人入貨
到上個禮拜三個幾都仲大把人接貨
宜家得翻個幾，其實已經死左好多人，不過可能唔係兒登啫

有無多啲，睇得好爽

唔係好明點解要倒賠比銀行

又唔見得支銀響支那既信用評級會插水喎
狗咬狗骨鬼打鬼, 老土講句: 一切都係因果報應

個risk 咁大。。。
轉嗰一下又蝕一大舊，再跌點算？

雖則投資者抵死，但油近幾個月volatility 咁大，仲推比啲老野又係有問題。

唔知中銀香港有冇衣隻產品呢？

5000刁民尋釁滋事
扣晒佢地信用分等佢地搭唔到火車上唔到北京告禦狀

信用評級只適用於賤民
其實間基金公司破產就得

不過今次係支銀到爆
大到不到倒
先要賤民硬食

3.7億咁少事就唔好嘈啦
三千幾人當武肺死左咪算9數，驚hi

華生

唔識金融 我想問當初支銀提早幫客斬倉有咩問題
佢會中間人斬倉應該唔會蝕錢？

中行支回血劍係咪咁：
客個邊佢同人用-37蚊結算令客要賠返錢俾佢
但係事實上中行可能無平哂所有倉
而係收咗現貨再賣返出去
咁佢就賺咗差價了

諗住告支那既外國勢力記得有樣學樣

唔係支銀啊
我想講買原油寶嗰啲庶民

why not both

冇人知道會負油價 加上on9中銀唔洗自動斬 a股休佢好似熄撚咗機 由出面跌到仆街第朝先開機工作

爽死多D支那狗最好了

紅二代唔使還,賤畜割腎做雞

睇年代向錢看好似係支銀死唔轉倉最後求仁得仁, 自己攞嚟

佢嘅轉倉日期同其他行唔同，賭到最後

即係打左把，仲要桿三賠

On9 就黎結算
點都會轉倉去下個月
中銀咁白痴擺到結算

支銀無做現貨,所以焗d支客住賠錢平倉

支那無錢
又唔想下下印錢
唯有出下回血劍啦

65歲仲買期貨咁勇

中銀掉得個product 出黎，實有條team睇住
不過嗰班人係因為能力低對個市場變動完全零反應所以蝕大錢，定係特登就冇人知

問過喺中銀做既fd,上面D人係廢一截，但冇乜理由廢到慢十拍

寫撚到明最後交易日10點後冇得交易 又輸打贏要？

一夜暴負

雷曼合約最多淨係蝕本金期貨合約分分鐘蝕完本金不特止，仲要爭銀行錢

最盡賠3倍？
當你0.01入
結算-266
要賠26600倍本金

lm

雷曼債券最多淨係蝕本金，期貨合約分分鐘蝕完本金不特止，仲要爭銀行錢

今次唔係會回血
係白白送咗幾百億外匯俾外國洗

中銀個Risk Control形同虛設，前幾日已賭場已經改規程，容許個價由零去到負數，成班海龜派、褲二代、紅二代毫無反應，見個市咁盪，一不要求提早轉倉、二不要求加大按金迫班散戶平倉、三去到2200已無人知點做，你眼望我眼等死。仲話容許美帝金融機構入中國，益鳩你地中國人咋。

其實三桶油有無能力交收？
如果支銀用現貨價賣返俾三桶油或者其他油公司，至少都唔會係負數

入唔到

話就話基金，但基金全部投資喺期貨上面，基金同期貨根本冇分別

我明
個對比就係: 支那賤民無論贏定輸, 個社會信用俾支共腐皮就仆得
相反支銀呢D仆街國家企業就算搞到多數人雞毛鴨血都要焗住用佢

其實去到咁
交收現貨仲好

對支銀而言無咁傷
反正個價一定平過同俄佬買返黎概油

要類比都唔係mini bond 啦
應該比作i kill u later

會唔會係中銀開哂期油淡倉 特登睇住d客黎食

現在全球嘅運油輪多數滿載，等瀉油，運費貴左幾倍

中資點會講risk and control，領導隊份3大目標5年計劃出嚟，就係咁多

宜家就係支銀無同個客斬倉
賭到最後

我估係去到最後時
油價已經負數埋
倉都斬唔到（or出到勁低價去斬倉）
變左有好多張期油結算埋

last所有持貨都係支銀，而支銀選擇平倉唔要現貨，自己玩死自己個價
站在Risk Control角度，根本弱智，唔識斬唔識溝要客食全日最低價倒輸，明知自己班客咩料，佢地還唔到條數咪又係支銀食

唔還錢比銀行全部都要扣信用評分

唔會，因為全世界得中國銀行d傻鳩，最段一日都未轉倉又無能力收實物，所以先唔問價賣推到去負數。

kill u later應該都好d 起碼買個下d有錢佬知係咩黎 個原油寶改埋d濕鳩名 買個下冇人知會跌到負然後比銀行斬倉 依加仲要差返銀行錢 笑撚死

你睇下＃225， 銀行職員的做法似足當年雷曼咁樣囉， 為了讓自己條數達標，係咁昆啲客去買啲 自己完全都唔知係咩嚟的投資產品

佢地買果隻係""紙原油""
嚴格黎講唔係"原油期貨", 係基於"原油期貨"作為指數既投資產品

你直接買"原油期貨",到期係真係可以按行使價換桶油返黎(不過正常無人會咁做), 但紙原油唔得

唔同
基金公司係有責任睇住盤數

就當個基金買哂落期油上
到真係蝕大錢，基金公司仲可以執撚埋個公司宣布破產
咁樣投資者只係損失全部本金，都不至於要倒貼

宜家癲到要追番賤民數
支銀好撚野

以為個mon污糟左

向xx 告知
對xx進行告知
Goodest支那中文

但宜家支銀真係幫原油寶概投資者入左期油
支銀係可以兌換到原油
而投資者亦理應換到油番黎

初步相信係斬唔到倉

睇完

其實係慘既

抵撚死

點等?
個客戶口唔夠錢，中銀自己放水去維持到結算咁撚on9

所以我懷疑根本係支銀搵班客食死貓
可能佢已經賣晒啲油收返啲錢但係又要個客賠錢俾佢

一夜暴富
然後一夜回到解放前

你要記住果班有成百萬閒錢既支那人唔係自己賺番黎, 只係地塊祖地比政府收左黎發大GDP

南柯一夢

要運，又要搵地方儲存，又要攞去練油厰提練，俾你攞都冇地方擺喇

咁支銀咪on9
咁樣不如叫三桶油交收原油仲好啦

當結算價-35蚊計，當20蚊入
平均一桶油55蚊到
都係貴過俄佬油少少
反正支那都要加大石油儲備攻台灣
如果支那on9到負價都要強行平倉
咁抵撚佢死啦

總好過宜家咩都無
仲要倒欠銀行錢（仲要倒欠銀行錢呢點已經好撚古怪）

起碼都有桶油番黎，頂盡就自己出埋運費

大陸狗又輸打贏要

呢度有冇強姦金從業員可以覆下，香港啲強姦金高風險係咪都會買呢啲鳩理財產品

依家個桶仲貴過油⋯
仲要美國拎油 油船爆曬 運都運唔走
點收原油呀

回血劍，一劍300個億~~thx~

中銀點樣賺到300億？

支那一個製造大國
臨時臨急整隻運油船應該唔難

無船問中海集運呀呢類公司借
反正大家都是國家的
不用分那麼細

我用電腦版睇得好清楚 都唔知你up乜撚梁國雄.jpg

之後我睇真D 原來左邊有張細圖 CLS

這就是中國

世界欠中國一聲感謝

表面上斬你個倉，其實今日升番先做移倉

若要生活好
勿買原油寶

有人學懂了不要做中国人，所以去左跳樓

今日再跌佢咪仆街

好明顯最尾果日先斬一定斬唔切
買油升果班on9
沽油果個唔係囉，明知贏硬做咩要平倉

中銀on9全世界走哂你唔走 你明唔明期貨係要對賭 有人賣就有人買你張賭枱都冇哂人 依家班散戶係比錢個弱智的拿你錢去賭輸撚哂 全世界有份炒基金都有份賭關美帝撚事

大陸連建行呢d中資都識早1個星期轉倉走人
得真中國國企銀行先會拖到最尾果日先平倉

same

油價爆到負數又真係聞所未聞。
隻產品咁設定原意係想貼市貼到盡。

其他行提前轉倉，咁轉倉點同月結平倉嗰個中間價差實會有分別。掉轉頭講，如果個價差係投資者受惠搞到賺少咗，咪一樣一大班人出黎嘈。

賭仔心態9成9會玩到最貼市嗰樣，咁而家咪仆晒街囉。

今次原油寶個情況就好似玩期指，有晒call margin 位、斬倉位，點知一開市列口跌穿call margin 位直掂斬倉位，銀行即刻幫個客斬咗，點知個市急彈，個客又可唔可以追討？個客實話我一定會補倉，做乜斬倉？

銀行個產品柒在無預算油會插咁多，但喺產品黎講，搞到咁完全無foul play。投資者係咪應該負上一定責任？個產品係點一開波攤晒出黎㗎喎。

當然，我真係唔信個個投資者知道自己買緊乜。
（解釋期油轉倉個concept 比堆盲毛？）

咁啲客就自己醒水啦 弱智買期貨預左

唔係轉慢咗，而係中銀一開波已列明結算先轉。

成個post你最中肯

大陸好撚多依d乜寶乜寶 package 做一個product 平時外行人睇落 嘩！好撚高息，又可以隨意拿錢走唔驚喇 內裡買的就可能係類似依d期貨，垃圾債劵

見到香土有人傾緊到底支銀係基金經理人定係交易代理人
如果係後者，正如你所講
班盲毛邊會明呢堆concept
前者計盲毛只會total loss, 邊使要補倉

唔會
咁樣係坐盤同客對賭。
如果個市掉轉行，銀行輸到仆街。

當銀行收得晒所有脹，佢根本只係做中介，收交易費。

唔識其實可以上網research下

隻產品掛得油，點可能會低風險尤其呢幾個月油價volatility 大到咁。

我上幾個post講過點解BoC 會set喺結算先平倉，再講多下：icbc/ ccb咁這設定一樣有風險。

我唔知班投資者係乜底，但如果同類型產品喺香港根本一定一定要PI先買得。期貨點都無可能用低風險、保本去sell。

重考啦。。。小學

真係唔知好唔好彩

文盲仲要跳出來大聲問有咩問題
慌死人唔知你係文盲咁

投資者嘅錢就去咗喺結算嗰陣同中銀平倉嘅人手上。

集體唔還，我當全部人成功走佬或者全部投資者一齊冚家鏟，中銀就食晒條數（其實中銀已食，只係追翻錢啫。）

正常中國人冇美國户口買期油

所以我先講，根本雷曼中國高風險版

我都未見過買期貨包裝到變普通人買黎收息，仲話保本

6章野都可以衝入去隨意買，由一開始銷售，到中間風險評估，到最後實際操作
根本全部0分代表作

咩咩寶又好，香港理財產品都好
本身金融產品可以包裝到整複雜，根本唔係一般人會明白，仲要係咁高風險既國家

IB係講緊扣曬堆客嘅其他貨填數，到最後仲要嘔多八千萬出嚟，實際上輸嘅多過八千萬

個產品set咗結算轉

如果中銀提早轉，又咁啱嗰兩日掉轉行呢？咪又係比投資者屌佢早轉。

件產品一開波set咗結算轉，佢真係結算轉有乜問題？

你未負時，我當你0.1轉，個客20蚊入。原本持有1000桶嘅話轉完倉得返5桶。如果油價彈返上10蚊，個客照樣會屌鳩你話你點撚解好哋哋幫佢轉倉

正常中國人無可能直接開外國銀行/投資戶口
基本上係中國銀行做平台，比普通人可以買期油
on9在於中國將呢件野包裝為普通理財產品，啊豬啊狗開個中國投資戶口就買得
仲要銷售時用保本，收息理財產品形容

散戶一日仲有一蚊係袋都唔到銀行蝕
要爆到雷曼咁拖埋政府落水先有機

但如果唔係中銀一下平咁多倉，又唔會一下隊到個價咁低。

市場見有大户急住平倉，寧願蝕都要平，我仲唔夾硬搶咩？

輸凸唯有唔還

個product set咗結算先轉，佢早啲轉如果個市反方向行一樣比人屌

搵人查下場內結算價交易個班投資者啦邊個突然無啦啦after market有需要，又有車運，又有倉擺幾千萬桶油？

其實咁樣仲癲過迷債

但仆街啲講，如果自由市場，我係三桶油實壓你價壓到伯。
中銀又唔係油公司，拎住堆油做乜。

其實嗰陣應該搵政府叫三桶油接，中銀收現貨轉過去。

睇個款
似平唔到硬食左

呢啲product點可能比散戶理財玩CLS
衰撚過當年accumulator

咁支銀個角色係交易代理人定係基金管理人
宜家支銀追客平倉，呢樣似前者
但支銀sell果陣有無講過係迷你期指黎？用到保本收息呢類字眼似後者

宜家支銀個角色就兩樣都有少少
呢下先癲

呃鳩啲乜鬼都唔識嘅老坑買, 真心仆街...

緊係好彩啦
如果香港有得賣，剩係香港嘅受害人數可能都多過全支那

中銀角色只係提供平台俾人買期油

所以先懷疑佢係2者混合
代理加坐莊，一條龍食水深
唔係既話銀行職員做咩要sell代理產品
代理產品得幾個%佣，咁點解唔直接sell定期理財產品呢? 呢type產品講緊10%+既佣金

如果有得買都唔會輪到散戶買啦 香港證監睇到咁實
好似有香港人係ib買左期油 但係因為負數所以沽唔要睇住佢跌

間律師事務所係咪被禁聲？

笑死 同中銀作對

邊個會薑

合約寫到明 投資者自己睇清楚

金剛棒

佢地以爲好似支付寶掛以為好方便有基金經理睇住D數一定冇事。

點知原來冇預先轉倉安排，凌晨又冇強制平倉，食risk食到expire先平倉，最後冇人接，玩埋後市TSA負油價創造歷史

可能老左退左休想試下做華爾街狼人既心願掛

明晒

交易地方係美國，就交易方唔一定係美國公司喎

3桶油咪用-37接咗囉
左手交右手未見過？

查咗咩人接貨未

出黎柒

支銀：吹咩我就係

摩利都撐中銀
國企銀行 唔怕無怕過

因為係最後交易日唔可以轉做(轉唔切)實物交割合同, 即係話佢想拎實物油都拎唔到. 所以成件事都買賣紙原油, 到埋數果陣俾人劏水魚咁劏

P2P過咗冇幾耐又嚟原油寶

屌

有無手足喺西灣河嗰頭可以落街搵人

成日覺得隻熊貓好撚柒

支那：要不是美國石油暴跌，就不會有受害者。
CCTVB新聞世界觀：
記不記得2008年雷曼兄弟咱們有很多同胞都蝕錢，也沒有追夠你們（美國）。現在武漢肺炎要追夠我們，但你們看看，伊波啦你們美國沒有追夠非洲，中東呼吸綜合病鑑你們都沒有追夠中東，現在為甚麼要追夠中國
幾無恥先會講呢d說話

其實future contract會負數係數學上可能
但真係冇諗過現實會發生

比accumulator變0蚊同匯豐偷已除淨既息更神奇同令人驚訝

呢個世界得幾個產油大國。。仲要係美國期貨市場。。點睇都袋唔到入中共袋。。

...... 接貨唔係產油呀
中銀都無產油咪又係可以買

咁少竟然唔食左佢，當維穩費都要啦
定真係無錢到咁

我掛-35蚊係咪= 多咗 35000 USD +油 ?

慘你老母，睇得不知幾開心

新金剛棒

依家律師班搵食姐 蠃輸都好 學人做架两 唔驚比人秋後算賬

依家個價係咪升返上17?

芝麻仁有磨菇?

又唔係雷曼級仲出黎要生要死，中國人慳d 啦

經支那銀行投資抵死

on9
造船係支那弱項
咁大隻油船用支那速度整未到美國都沉左啦

仆街呃9d仆街
支那投資,注定乞衣

（假膠）我國已成功造起一隻隻與美帝匹敵的軍艦
一隻大油船算什麼？

華爾街黑人

不過p2p最多都係冇曬啲錢 今次係直接變債仔要還錢畀中銀 真係迫啲支那人自焚

係
前提你要搵野運走d油

係，但係你要去理行合約實物交割

依個用得好正確
輸到你老母死

你RAP 樓主準備X你

最細心嘅係散戶啲錢，越嚟越少
最底嗰個係咩嚟

投資有賺有蝕,任何投資都預左有投資風險
仲要幫親中銀

無人接貨點斬?

中銀係發瘟係交收日前先轉倉沽貨。

邊個暴徒出黎維權 我就拎棍上去打鳩佢

飛去美國接貨，升返再賣返出去咪得，洗乜斬

問題佢個基金設定係交割人前斬， 千鈞一髮又點會唸咁多。

而家油就有人接左，睇下可唔可以同人刷掂佢

佢地己成韮菜

得3千幾隻係支那算得d咩呀

最民主國度

20蚊
10蚊
5蚊
1-2蚊
-37

笑

唔知BOC有冇sales suitability assessment，或者講唔知大陸銀監有冇要求要樣野。如果冇都幾肯定係mis selling

唔識就乖乖地睇下comment先, 唔好衝出黎柒

勁過雷曼

雷曼蝕幾成，呢個倒蝕幾倍
CLS

都68歲了, 放過阿婆吧....

清楚明白

使唔使十幾個人bin屍

再嘈出坦克車架啦

我真係恭喜你啊

沒有一個是無

存錢中共銀行
注定家破人亡

wfc支那人
今時今日仲用支銀仲要買佢啲期貨
唔係弱智就係抵死

之前twitter 睇係講緊三百幾億, 又想報細數
不如話蝕左三千幾蚊算啦

陰司紙？

最底左面原本是棺材,改圖改作油桶

其實咁樣係詐騙喎

還有黨

相信党 唔驚

ps.冇一個係磨菇

睇個樣佢支銀呢個油期都係搵廢老TUM佢落疊
以為又係高息野

有機會係
20出message俾話轉倉
但銀行內部有人想賭油價升
想食客D 期油差價
點知個日急跌到負
搞到最後轉唔到倉
依家將個錯轉嫁落D客度

芝麻人沒有一個是蘑菇的

10億都唔到,中銀有無咁窮呀,一年成千億盈利,幾億都唔肯食.

如果無理解錯 係要派人去接啲油？
已經唔係有人力就做到既事

但蝕咗點解要賠錢，唔係淨係最多無曬本金咩

哎喲慘慘豬囉，去同中銀係中國打官司囉

-油價既意思係 賣家倒貼買家去賣油，中銀最後-37斬左，所以要倒貼人，依一舊錢中銀出左先，再追返事主，所以事主冇曬本金重要還返比中銀‘倒貼’比人個畢數

姐係我倒貼中銀去袋我賣油，本金之外重要倒貼一筆錢？？？
sor好蠢又未接觸過投資

點解佢哋啲meme可以原封不動咁用成十年

係咪外國勢力搞事

係 唔撚明點解大陸啲meme咁撚7

係呀 正常其他銀行轉左倉/平倉，唔個做乜鳩中銀唔走，等到變負油價最後-37結算 ， 所以要倒貼。 你自己買期油去到-37都走唔到 你可以去美國拎一桶桶既油。不過運費同租地方擺 你都係破產。

當年大把人笑雷曼苦主貪心，其實任可一金融機構包括銀行都係包裝成專業而專吃老弱蠢材嘅「鱷魚潭」。

呢單野好鬼下
啱啱改例可以負價交易
轉個頭就-37夾爆倉

真係自己睇唔明同唔知到風險嘅嘢唔好買
呢個係我投資嘅大原則，至少輸都輸得心服口服

Push.

銀行班專業騙子會講一啲你「完全聽得明」嘅嘢畀你聽，然後畀一分鐘你去簽名在一份厚厚文件，上釣之後，「這只不過係一段歷史講話」了。

諗返石油需求嘅萎縮程度，沙特、俄羅斯又未嚟得切減產就知負數係有可能
一個月前開始有分析話油價可能跌到負數，CME一星期前改system容許負數交易，唔係完全想像唔到

竟然有分析指國際油價有機會跌穿$0

CME

有人分析左支銀唔轉倉唔斬倉係因為當時全世界得佢一個仲玩緊5月期油，投資者見到價低，個個衝曬去支銀，其他銀行投資機構已經走曬佬，支銀見咁好生意梗係賭一賭，反正又唔會負，最多0，點知負左已經走唔到

樓上有人貼咗中銀個規則係結算後先轉倉，產品特色嚟

70-90後支那種 之前口口聲聲話香港人暴徒 用一啲無人性既畜生語對香港人叫 如今香港人只能回應一句 應有此報

其實問題佢又唔係孖展, 槓杆最多輸都咩都無...點會要人賠

支那仲勁過華爾街

icic，我見到人哋話其他銀行跌到20就開始走平到倉但中銀就hold到-37先走
轉倉係指甩手？平倉就係收手咁解？

應該無用保本、收息啩，有講過80%即斬喎。
投資嘅人9成都係聽到：

油跌咗好多、採集成本都20幾蚊，而家賣一桶蝕一桶唔可能持續、油係必需品黎，實會反彈嘅
呢一類銷售手法而落搭。

點知會玩到負數強行斬倉即輸無得繼續玩啫。

最撚正有條友話攞咪攞問點係美國運過去中國，話最多當幫國家儲油，點知原來支那係唔比私人儲油，特別係原油，因為係戰略儲備仆街想運都冇得你運

場內結算班友，見有水魚出黎貼錢送油只係唔包郵，自己又會用得到喎，就算未有需要住都買啲啦。
尤其實有消息爆出黎條水魚一定要平倉，由鳩你撳。

你還有黨阿
還不tmd快點給黨捐錢

馬後砲就咁講，有邊個估到真係夾到負

望下財經台幾多3175、883苦主。
根本個個人都諗：都跌咗咁多，死貓都彈兩下呀？我就唔信會負，結果，咪一獲熟。

情況就好似老散玩期指，有call margin 斬倉機制，點會高風險呀？點知就千年一遇，一個列口蒸2500點一樣，一樣要嘔突。

香港証監好好多，睇呢啲肯定PI先玩得。
不過，一樣會好多PI死。

未負前個market根本大部分人都唔信會跌到貼錢送

易sell囉：

喂，油跌到仆街喎。
而家價仲低過採集成本，嗱問心丫，你係產油國大不了唔賣住，等需求上先賣啦，點都唔會貼錢送呀？
所以下跌空間好有限㗎。相反，而家但價咁賤，如果下個月反彈30%，你投100萬就變130萬㗎喇。買咗隨時賺咗就放得，快又準。

另一面，而家有結構性定期，你放入黎擺一年，就有8%息。風吹雨打都唔怕。但舊錢一定要放1年，第9個月有急事？得，可以cancel，不過銀行有可能會收翻一舊跟當時市況情形嘅手續費，亦會無息。

你係盲毛，你會買邊隻？

到真係食，股東又出黎嘈又維權

某程度上，仆街過雷曼喎。
投資雷曼係血本無歸，而家係仲要嘔多

睇多次先，照而家報導：
中銀喺呢個交易裡面只係中介人角色，並無坐盤。一開始已白紙黑字寫明結算日轉倉（以讓客户比用icbc/ ccb更緊貼市場），唔計一開波sell product 嗰陣嘅誤導，對比起佢一開波講明嘅做法係完全一致，無foul play。

如果中銀提早轉倉，而轉完之後油價大deep V反彈，班投資者又會屌點解唔跟一開波規則做㗎啦。

我非常同情班苦主，一下無咗成舊錢仲要嘔多、一夜致負，但打嘅應該係話自己被誤導，而唔係話中銀打矛波食夾棍。

搞清楚先，中銀個原油寶講到明結算日轉倉。

而負油價絕對係有部分因為中銀要平大倉而隊到咁。

就算條款冇問題，銷售好有問題，個班苦主好多上左年紀五六十歲，有D想買保本但比人説左買原油寶，唔會明境外炒期油到最後一日先轉倉既風險

轉倉轉6月
依個係5月期油

其實呢單野有冇香港人中招,點解重未見班苦主出黎

原本話會有80%自動平倉機制

欠債還錢天公地道
完

期貨本身間間行都會提早強制平倉，但係得中銀就結算日都唔平

本身有寫明虧損達80%會自動平倉
呢單野中銀柒得好緊要
期貨結算日先平倉，仲要包裝到低風險咁

次次睇post總有柒頭衝出嚟，阻住曬

真係慘，但係抵。

美國懲罰中國第一步，小粉紅比維尼割曬頸回血。

黨要錢 有錢畀黨呃要感恩

中國式雷曼

我估係因為 system 無預過負數
無出 alert / 自動設定失效，喺0蚊果陣斬唔切
到發覺瀨嘢已經-37

利申9估，請指正

會唔會95萬人咁多啊
每人1萬美金都95億美金

輸打贏要

你估考試咩，唔影響意思咪能理啦。咁捉法個個Post 都有語法比你捉啦on9。

好懷疑當個客操作呢隻野時
係咪可以好似期貨咁玩先

唔係既話，仲衰過詐騙

睇下強國報導，原來可以用中銀個app click幾下就買到

呢d好慘
但炒底既抵撚死
中銀又係on9
兩邊一齊抵撚死啦
炒底既仲想賴數,一齊去勞改啦
個邊冇破產,好似原背負成世做奴隸

買雷曼最多咪輸晒本，而家佢地要倒欠銀行錢。

0以下轉倉有機會倒賠
但都唔會跌到-37去到收市先斬
合理係一負數就要斬，因為已經輸哂本金

中國進口原油全球最多，中銀一定有能力去拎油
唔洗貼錢又無油

無得拎實物架
所以咪要強制平倉

好心你柒撚左就自己收皮啦
一開始話無錯 比人督出個錯處話唔重要 大把人其他人夠錯啦
錯就認打就企定啦男人老狗
死要面左閃右避 反而柒上加柒

阻你老母發達啊 問吓都唔得 唔想答咪唔答 好叻啊你？

學上面講
呢個應該係報細數
好似話最起碼10幾萬瀨咗嘢

實際300幾億
如果得3.7億，中銀一定食咗佢息事寧人

明曬喇唔該晒巴打

睇有線話原本中銀結算時間係晚上10點 果時係9美金 但中銀最後用後凌晨結算個價

似係技術失誤，收工前冇幫客轉倉，中國時間21號朝早八點已經好接近五月期油結算deadline ，其他行，例如工行果啲十幾號已經轉倉做六月期油，唯有中銀拖到deadline 。
其實合約條款上唔可以話中銀錯，但明顯冇做風險管理，美國一早已經吹風話會負油價，連遊戲規則都早一個星期改定話可以負值，全世界銀行同ETF一早雞飛狗走，係得中銀唔信邪賭到最後，俾啲油商劏一大筆。

結算咁平倉啲錢會去左邊，結算平倉有對手咩

佢地D圖唔知點解特別濛

好明顯係斬唔到啦。
分分鐘果時D 未平倉合約，九成都係中銀
佢要平倉，量又大，果時仲要只可以平倉，唔可以開新倉，只算有對手見負油價都接唔到你D 貨
簡單D 講分分鐘隊到落-$37 既原因就係中行

但係set due day先做settlement跟住支那凌晨時分又熄曬機咁唔比交易咁大個空窗期好on9

你賣呢啲product比散戶 成幾千個 點樣逐個逐通知？
成件事由product design client eligibility 到settlement都錯撚曬 murphy’s law 黎

韮菜割不盡 春風吹又生

正
呢D新聞越多越好

中國人打中國人

跳軌咪得囉

思路正確

今時今日仲可憐任何一個支那人哋都係藍絲

應該唔止

入去瘋狂鋪64圖等呢啲group畀人ban鳩曬呀
迫佢地自殺

笑撚死 維權？
香港西藏人比人打殺 唔見佢地維權？

佢地維自己利益罷了

點解個post 會重上熱門

有冇手足一齊入去搞事
目標搞到個group都無埋

美國佬為左300個 攪到全世界油跌？

天仙局

又上返來

沒app睇唔到落去

其實其他公司既期油係唔係幫手斬左倉?

佢要平倉時個market幾乎得返佢，點樣唔插落去

無知一問 啲錢最後落邊個袋
肯接手啲油果堆買家

冇錢咪破產跳樓唔還囉

溫馨提示，中國無破產

想問x2

我指果D 「苦主」
贏大錢唔出聲？ 擺明輸打贏要啦...

專家只會對散戶落搭，不斷引散戶入坑，唔會叫人唔好玩。

唔洗估
就係班傻閪，無人同佢地對到盤
先隊落-37

好似股票咁
0成交 但有大量既人沽，會mark到個價好低

有張圖話0.01瘋狂買入，到變爭人2.2x億

真係喊都冇眼淚 趁司法程序需時，借機好走佬，想同國內4大行鬥不過如果當時係成副身家show hand，又走得去邊再加埋有d人好貪心，借埋短期財仔入市，呢下就..

而家大面積失業
估計全國一半人口上黑名單
等陣飛機、高鐵冇人搭 航空公司都要倒閉

係喎, 無咁樣諗過
笑死

只有大陸人先唔覺得有問題

類似係外圍咁，數就照跟芝商所個數去計，但龍門規矩就任佢擺加埋平時又陰d陰d呢個ac食d嗰個ac食d加加埋埋搵錢，可能賺1蚊同你講賺6、7毫，但如果你輸1蚊佢就同你講輸1蚊，或者再賤d話你輸1.2之類，咁兩邊冇論點，佢都搵到無本生利，今次仲直接通殺一鋪大，發過豬頭不過我估爛數多，佢係直接劃走曬d人全部本無錯，但尾期爭d數佢都幾難追，事關d客一定係同你鬥無賴，即使d人有錢還，佢會唔會傻到見周圍人唔還錢，佢自己還俾你銀行，不過唔緊要，人地玩大包圍，你有物業ga嘛，格硬清你盤咯 所以條數睇怕唔係戶口入面d錢咁少，有d人係變相被抄家，好彩嗰d嘛閒錢10零個擺入去，貪心嗰d筆數就和味咯 想同4大行鬥，下世喇，擺到明係食你又點，法律會企你蟻民嗰邊咩你估

他們有人前幾天還在「厲害了我的國」
所以只有社會主義鐵拳能喚醒粉紅了

國家現在要你的錢怎麼啦
多難興邦的道理懂不
再嘈就尋釁滋事

突破盲腸

又玩呢招一開波講倒賠三倍，之後話唔洗賠，的人就會好感恩，冇人會嘈

看透了支那人